[整理] 城大Hall10畢架嶺事件

涉事ig post

內文（點擊展開）

相關宣傳單張

ig post宣傳影片截圖

救人呀！！有手足想自殺

相關可疑之處
- 黃色安全帽
- 畢架「嶺」

是但啦 唔得閒理

依家啲大學生00後真係冇撚用

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

睇下啦，2、3樓都仲有資訊記得睇下

【正視聽：反思行動及行動數量】

圖片皆取自此post
麻煩晒提供圖片嘅巴打

屌你老母城大hall10攞新屋嶺嚟做萬聖節主題？

Shitty就算啦 唔想理

Shitty仔係CityU學生嘅Subset

如果唔包括任何CityU學生
咪即係變咗冇人死全家祈禱祝福會

相關質疑

同太子慶祝生日有乜分別？

你地班垃圾都對得住被捕Presscom 學生記者同cbc 嘅戰地記者
咁撚大個黃色頭盔不如你地解釋下點唔關事

推番有用post啦

拉

不如walk in 去踩場

正一仆街，垃圾

踩佢場啦屌

深藍學生隨時新移民來
有冇相熟手捉起到底

佢地ig page有晒莊員名

澄清
澄清
澄清

該會對是次事件之聲明

hall10_tenacity
鑒於字數所限 英文版聲明未能詳列 故特此符上圖片版及完整聲明之連結，方便各位詳閲。謝謝！
Due to the word limits, the English version cannot be shown in the caption. Please refer to the pictures or the full version link at the bio. Thank you!

香港城市大學學生會
第七屆學生宿舍第十座
宿生會幹事會萬聖節活動之聲明

由香港城市大學學生會—第七屆學生宿舍第十座宿生會幹事會（下稱本會）舉辦的萬聖節活動原定於二零一九年十月三十一日晚上七時半至十一時進行。由於大眾對本幹事會所舉行的萬聖節活動的命名及內容有所疑問，特此聲明。

本會為是次萬聖節活動勾起社會大眾不愉快的回憶而深感抱歉。本會於構思活動時確實有影射「新屋嶺」的構想。但原意只是本著「增強宿生對社會事務之了解及關注」的宗旨（詳情請參考香港城市大學學生會學生宿舍第十座宿生會會章1.2.5），期望可引起參加者對「新屋嶺事件」的關注，絕無網上言論所指—消費政治之意。

加上萬聖節活動作為本會一個可讓非宿生共同參與的活動，參加者包括非本地生在內。 他們或許知道香港正值多事之秋，卻可能不清楚當中的細節，因此本會決定在活動中加入了社會及政治元素，希望能夠加深其對香港現今社會運動之了解。

其實本會早於八月，就曾嘗試於宿舍內建設連儂牆，為求向宿生提供一個表達訴求的渠道，並藉此讓宿生了解不同的政治觀點。但校方指出此舉有違宿舍規則，並要求本幹事會清拆所有有關物資，最終未能成事。但本會依然希望於被打壓的情況下，努力為香港現在的社會運動出一分力。

本會從不希望大家視是次活動為純娛樂性質，而是希望此活動可引起眾人對是次事件的關注。故在考慮多方因素後，本會決定如期舉辦是次的萬聖節活動。
本會明白是次活動的命名引起了大眾的誤解和不安，為此再次鄭重道歉，並對事件中的受害者表達深切的歉意。

香港城市大學學生會第七屆學生宿舍第十座宿生會幹事會拾情十里
及
香港城市大學學生會第七屆學生宿舍第十座宿生會宿生議會（舍堂十）
謹此聲明
二零一九年十月二十九日